一人一個入到大學之後發現嘅事實/道理

我先：唔係人人都好似望落咁開心，所謂Firm同warm好多時候都係營造出嚟

FreeRider通常都係最大聲同人講做左野(其實只係打卡)
真係做野嘅人又好少會大大聲同人講自己做好多野

hall係冇hall雞

根本無真心朋友 只有利益

見到freerider一定要bully佢，一定要當面對質，對住成班同學屌到無人再同佢一組

其實好慘，入到大學發現已經好難識到知心朋友

好簡單，有利益關係已經無可能識到

吓？有喎

Mid term 係冇得hea考架

識真心朋友原來係咁難，同中學識朋友完全兩回事

同感

靚仔真係會玩哂

冇個處要留俾老公呢回事

靚女真係會玩晒

更加差嘅係會同人唱翻你轉頭，話你唔做嘢。

邊度 介紹下

唔係咁講嘅，其實好多比較出嘅人都唔係靚仔。

一個sem讀嘅嘢多過哂成個dse

女學生都係做雞嘅事實

Take左Spanish，Mid-term 炒左

其實真係唔覺 似都市傳說

Ching讀咩

我估先 聽講engine最麻煩

學霸永遠都是學霸 個差距係追唔到嘅

大把天生聰明又勤力既人

一個人嘅存在價值只係喺佢存在嘅時候先有意義
留學撚表示一個香港朋友都keep唔到

死窮撚唔好諗住學人溝女
因為入得大學個班好多都中產以上

聰明但懶，都會死得好甘

根本冇hall 雞

自己其實好撚廢

freerider都合格到，做人why so serious

勤力唔聰明都係死得好慘

我都抄左 Spanish midterm

發現原來人可以咁自私

教授最睇好嘅人
通常只係一班有機心同有手段嘅人

入左hall 啲女真係任屌

入大學俾錢讀書唔係真係為左學野 係為左credits 因為根本學唔到野或者學既野係無用

當你覺得自己好努力溫書嘅時候
學霸比你更努力溫

唔好咁易信人講既野
利申：1st yr個陣俾啲啱啱識嘅人跣過好多鑊

好多人英文好差 唔知佢哋點解會入到大學

啲人一年蠢過一年

每個人都係為左自己利益 為左grade
同枱食飯 各自修行

讀大學唔代表可以hea 都係要讀書既

你毒既上到去都係毒

如果入唔到神科，其實咩科都係一樣

Education咪唔係一樣
Ba同BEd兩個人工

cant agree more

多朋友就是硬道理
其他咩都係假

啲中學老師成日話上到u唔使讀書
其實唔係 仲讀得好辛苦

其實我諗佢意思係只要唔係專科BEd nursing Law etc.
你讀乜都冇分別

考前一日先温書係會仆街死

你對人好 人地唔係一定要對你好
好多人面皮厚到你想像唔到

究竟大學點先識到真心朋友

女人係雞

Professor比心機教你唔係應份

你永遠唔知邊啲人想害你

靚咗grade既人永遠只會唱個course好好grade

以為終於溝到女啦有得屌閪好正
點知插完覺得有D鬆
追問之下個EX承認12歲就已經比左隻豬人
咁過左咁多年,19歲鬆鬆地都係意料之內
衰十一個仆街,因住比天收呀

好多人都自撚私 為咗自己嘅利益可以去到好盡
住過hall 明白到識人識攀關係好過做實事

好多人留言正評話識唔到真心朋友 其實你自己又係咪真心 想同人做朋友

女仔識化妝真係好重要

入到個圈子就比其他人贏左一半

唔上堂，唔做功課，以後會過到關，Final Midterm 要通頂食返d 屎佢

物以類聚

識人好過識字

有d term中學講解成個月 而大學15秒講完

讀中中真係同人地英文差一大步

真係有人唔溫書都爆4

個個都睇樣做人

呢個真
屌你老味

仲要天生聰明+勤力+由細到大讀名校

屌你老尾，個個話上到大學唔使再讀，點玩都得
屌，個個sem都chur撚過狗

大學充斥住賤人
利用人嘅時候先會出現 平時又扮到同你好好朋友咁
我屌你老母啦

會完全唔想出黎社會做嘢

Ba 讀返個pgde咪一樣

自己係垃圾

唔存在嘅人你想佢有咩價值

大學ocamp 完咗，除咗一齊上堂個班基本上慢慢就唔會點見

識人好過識字 識一個識人嘅fd好過識一堆人

除左自己無人信得過

明白女仔識收兵好重要
我班有個女仔，中下樣又蠢，但識收兵，結果份份group project俾人carry拎高分 唔識又有人教
而我一路靠自己，但分比佢低

中下樣都收到兵？

發現如果無天分係嗰科 唔識點溫都係唔撚柒識

完全相反，中學個時覺得d同學多數都係on9仔/讀書機器，完全無自己想法，反而中學黎識d人有主見好多

打風好恐怖

上莊呢件事係on9

利申: 上緊莊 想quit

理科班男多女少，加上個女仔比較外向，而且八點半堂都阻止唔到佢化濃妝，著一字膊短牛仔褲嘅決心，總有人睇中嘅
Btw，係佢自己成日post ig show腳然後炫耀自己有人carry，我冇妒忌屈佢㗎

以為搵到真愛 但對方都係未玩夠

原來好多天才
原來可以搵到真心朋友

個個人都係為利益 唔會識到真心朋友

現在重有來往既朋友，已經冇大學時識既

呢個真 特別係d ocamp 咩組爸/媽 組仔女 影相po ig 真係睇落好熟好fd 實際一年都唔知見唔見到 2 3次

做完project就算平時幾好傾都唔會再有聯絡

人好假
處係Degree之外最值錢
好多Player

靚女會痾屎

freerider未算最惡，佢唔做你最多做埋佢。
有啲人又要扮leader，講埋啲point廢得黎又唔清唔楚，
永遠最後一刻先出現，再同你講邊度可以再做多啲。得番幾個鐘就要交仲要改大point，on撚99。

上莊真係on9
一世莊員難聽過粗口
人前人後兩個人

大學生已經冇處女

仲有聰明嘅人勤力先有用，蠢人勤力都冇乜用

GPA 好緊要，大家記住一定要讀好啲書

點解

做 lab 就係作 data, 根本唔洗 on99 認真做

所以香港出唔到科學人才就係咁解
同大陸融合
喜歡造假

忙過中學

原來呢個世界有人可以仆街到咁 話俾佢聽要做啲咩, 直頭俾埋link 話佢聽可以邊度搵到資料 都可以講撚到你冇俾嘢佢做/佢唔知要做乜/做咗不過係自己唔滿意

然後第二日present 學都唔撚返 個professor 話佢兩句就算.. 到最後佢都可以畢到業

原來呢個世界的確係冇免費午餐 不過可以唔做嘢都畢到業
Dllm free rider

初頭就好認真，跟住啲NDS做得超快堂堂都早走，我哋就勁遲先走到，我都諗唔明點解。

後尾先見到佢哋啲 lab sheet 全部都係作數據，根本冇落手去試，真心仆街。

利申:仲堅持緊做得幾多得幾多，次次做 lab 都早番

無用嘅野學一大堆
有用嘅野學唔識/聽唔明

同學如敵國
永遠唔好信晒人地講嘅野

最緊要識女
識左先慢慢逐件溝
唔好為左一條女就放棄認識其他人

通常最無料嘅人先會上莊圍威喂

因為個制度係背書叻就贏

大學生原來好廢又唔讀書

朋友一定要主動keep,如果唔係人地好快會唔記得你

原來學院變大學唔係夢

好多野係睇天份，你溫足一個sem書，
人地last week先上堂印notes 開始學+溫，
考出黎自己得C+/B，而人地A+
果刻我就知道好多野唔係話努力就改善到，天份先最緊要，努力係用來比有天分既人上到更高既level，平庸既人點努力都係原地踏步

大學生真係on9 嗌莊 dem beat咁on9既事都做得出
有冇反思過當中意義架 大學生

Spleeing>>>>>>>anything else

有source 勝過無source 好多倍

又唔好講到咁灰
其實可以諗下人地因乜事可以吸引得咁快
唔係必然既

又 我都見過人靠努力拎 1st hon

但又有乜用？
大學最緊要學識做人

細細個覺得入到大學係好光榮好叻仔
前途會一片光明
中學個陣都係咁諗 考到個下都真係好開心

但入到黎讀左一半有多
慢慢認清現實
其實考到大學只係一件好普通既事
讀到大學都唔係代表有前途
出到黎都係做狗 都係做窮鬼

識人好過識字
你溫得幾努力都好人哋一份source已經搞掂到你

個個係咁話識唔到真心朋友 但都係冇交個真心出黎
識人真心好過識字

有啲野學左出黎做野係有用嘅，出黎做野冇source畀你r

大學啲所謂精彩生活係for有條件嘅人，冇嘅就只可以係返學同返工之間無限loop

組隊做project。

越強調分工，做野只會越慢，而個present / report 既各部分內容只會越唔 coherent。
唔分工一個人做，其實都係做得晒，只係一到組隊人就自私，想人地做埋佢果份而唔做。

打開份卷係發現唔撚識架 天才波係無可能，根本無得比你天才同吹

因為嗰班就係上到u唔讀書 結果就要做老師

人地唔做到你生意ja掛

磨牙

agger
一炒咗就冇咗個A

理科, 工科勁難讀。
商科, 社科都是吹水科。

on9仔

D 人成日話大學易出pool,但樣衰嘅根本唔會有女仔想show你，更唔好諗住一齊吃喝玩樂，頂盡assignment deadline 果時叫你send 你果份比佢抄考下

男多女少嘅地方, 豬屄都會變女神

DSE成績根本唔代表D咩，大把人DSE低分過你但dean list爆4

唔好相信人year 1可以hea左佢
因為真係追唔番

防人之心不可無 冇人真正幫到你

你條J 細咋

原來係未上岸 係無得hea讀既 唔好諗住考完dse入到大學就搞掂

nursing呢

我同意

撬唔鬆都撬得散

點會冇 你搵唔到啫

家底同關係都好重要 特別係hku 真係9成中產以上
有家底=唔洗返pt=用全部時間讀書/玩活動=join任何programme唔洗諗錢=靚cv+靚gpa

quit啦
上莊係重覆食屎嘅過程
而招莊係氹人接住你啲屎黎食

呢啲好聽嘅說話
同個啲呢民建聯嘅海報一樣
見到就想插番幾個窿

100分滿分20分合格都肥左一半人

到搵工就知，點解大家咁高咁大，人哋咁多interview，offer 都拎埋你都未有interview

清想講Sleeping？

大學唔一定要認真讀書

佢咁樣中下得都有個譜
有冇示意圖睇下

只可以信自己，任何人都唔能夠完全信任

高大靚仔多數gay

一陣要考

中/小學已經知啦

某幾件靚仔真係玩哂

唔係因為人哋報得多活動intern?

唔好以為一齊食飯睇戲好熟
到assignment唔識想問個人慘過乞

我地間U 無得造假 所有data instructor 都有一份 不過咁係好事

敲>靚仔

但係總有人 又高又靚仔

大學根本勁難出pool

如果唔靚仔唔有錢 喺大學出鋪仲難過喺出邊識人

大把有錢靚仔 幾百個俾啲女㗎 點會要你

反而溝出邊唔係大學女 人哋覺得你讀大學已經叻

Grad job 真係intern interview cv >gpa la

屌 個死on9 group leader仲要上黎開post

上大學要讀書
唔係玩就畢到業
比老母老師呃咗十幾年
世紀大話

物以類聚，人以群分

夠姣醜樣都收到兵啦

識唔識倒真心朋友，真係睇你自己言行舉止。講真，喺大學虛偽有咩著數姐，職場多好多啦。大學生唔係想虛偽，只係擔心自己形象受損，會埋唔倒堆，孤獨一個，所以先要扮hehehaha。識耐左，你又肯以自己真誠一面對人，通常都會做到真朋友。當然都要啱key啦，唔啱key幾真誠都做唔倒朋友。

上緊都quit 俾人屌死
不過唔係畀人屌死就係自己攰死

一係睇利益 一係睇樣
最中意圍威喂

部分同意你
個個人都有存在價值 但冇人係代替唔到
香港朋友佢地都有自己圈子啦
你去到外國你都應該建立下你係嗰邊嘅存在價值
利申 移民

天外有天，人外有人

上莊係哂時間

成唔成功唔係靠努力就得

發現自己屋企管得好撚嚴
個個日日出去蒲去唱通K落bar落到三四點 連電話都唔使打個返屋企
我就遲過11點返屋企都審犯咁審

不過得條女以為自己係女神, 其實都仲係豬屄

乖女

仲有，發現學術界好左膠

利申美國第五十一州

香港既大學係幫財團提早訓練僱員既學店.所有評審都係基於能力而非知識.所以係大學只要掌握presentation技巧,個人presentable,識social等做sales既技能就可以橫行無忌.

係呀... 通常都係八婆多

無人信得過

仲有發現左一個事實就係乖女係埋唔到堆
可能your face your fate掛

你係毒定係樣衰

唔識賭唔好亂咁同人賭 大把仆街專劏人 小心輸撚死你

why not both

有畫面

自己只係粒塵

我陪你得唔得

800蚊Karen.jpg

聰明但懶嗰d係抵死

Your face, your fate

香港人呢種狗性格，算到盡刮到盡
一副小人格
keep黎都罷

所以永遠出唔到諾貝爾獎，甚至被大陸超越

上到大學之後發覺自己太自我，講野無理人感受
好多事都好執著
其實只要多啲相信組員，唔洗太執著做到最完美
起有限既時間之下完成到已經好好
亦都學識左每個人做野既時候都係佢地難處，去欣賞同接納人地既唔完美

Structure mid term
想當年week10先考都唔知應唔應該叫mid term

或者係唱你擔晒啲野黎做

大家差唔多

傻,係有料有背景呀

廢

Engine可以830返到1830先放學，但係星期六都仲可能有堂上，summer sem又要上
Chur都唔係問題，問題係教得engine既lecturer, tutor同professor既表達能力都係比較差...

利申，測量狗，無engine仔咁慘，但都係慘

基本上識得嘅都係住私樓個個屋企有車

有鐵律/金科玉律唔用用硬道理

呢個支那詞語好撚難聽

大學d人永遠唔會好似中學咁純，搵個真心朋友都難，但係利用就一大堆。
不過d人又唔係成熟，杯人玩小圈子對立咩都有。

當你試過你認為既「好朋友」圈子有好野佢地自己嘆，伏野問都唔問就推比你，你仲點會放個心出黎比人

識得好多都係住公屋

有時自學好過聽professor講野

點會
我d fd會成日打電話搵我
有d直接飛黎搵我

巴打你好幸福
珍惜朋友

中學老師成5-6皮人工喎，好過好多8成認真讀書嘅窮l啦 ，你估香港係大陸咩

個個sem頭都話會努力 最後都係咁

就算考試畀你open book, 你都係唔會識

科大真係好遠

屋企10點半熄router唔比上網
12點前一定要訓 每晚過12點訓就果個星期零用扣$50
屌咩 我份part-time 份糧都係$2000倒一個月 再加埋你果度少少 唔駛食咩
過10點返屋企都好似審犯咁

仲要engine好撚多大陸人教
10個有9個都唔知自己噏乜柒

夠假就生存到

人真係好撚自私 好撚假
佢地唔識就想你教佢 想睇你份野點做 ， 到你唔識想問一問 就話我都唔撚識 唔撚肯講
但最後assignment/midterm 高你幾十分

我讀翻譯都期望啲同學嘅英文底會好啲啦
點知聽到佢地啲英文真係連3都未必攞到

講廣東話嘅教授好多都對中國無乜好感
（某啲出名嘅除外）

都見唔少，雖然我唔係樣衰

見到There have 個吓真係唔知講乜好

討好LECTURER歡心會令你溫少好多書；
有眼耳口鼻就拍到拖。

點解要借比你

都係中學好

入大學唔使讀唔鍾意讀嘅嘢
Year1讀書好輕鬆 應該要玩多啲活動
入到去容易識到女
實情係玩活動嘅人好多讀係比你勤力又玩得
做嘢效率好重要 你睇完一篇文人地已經睇埋suggested readings
所謂Ulife只係留比唔使訓教嘅人

唔係借 大家討論下點做,佢地方向/諗法都唔會想講比你聽
調返轉頭佢地班仆街見你做左就會想睇你份野

如果你廢 根本已經唔係叫討論

每個人能力唔同， 佢地做唔到 想睇你做到個part個班人 又係廢?
最後大家都係為自己 有利益咪朋友囉 冇利益"同學"都不如

你肯做功課 做lab 溫書
個人做事整齊企理 大把人同你做朋友啦
唔係講笑 大把人20幾歲個人都好撈搞 做野都冇步驟
重要時間又要人提

來生不讀工程

自己原來咁蠢

先知讀中學有幾幸福
暑假都只係做下功課 唔撚使煩搵工 煩出路
最多係早起身翻學 但其實多好多空餘時間做自己想做嘅嘢
識嘅朋友會比大學識嘅真好多

但係year 1 唔hea 無時間俾你hea

原來嗰底係咁重要
中學hea考dse
大學追得好辛苦

窮人真係唔好生仔

正面少少先，
出去面對人present 唔洗驚，
因為根本冇人會聽

Final 6成嘅咪可以

係兩登傳說

其實就算engine都唔會咁誇張
斬返開topic 唔會真係咁多
只係sem 頭不努力，sem尾追concept就徒傷悲

大學大把人唔溫書都可以過3爆4

仲有聰明唔勤力 但高分過你

好嘅intern都要有好嘅gpa
而好嘅intern會令你搵grad job畀人有優勢
如果連junior year啲簡單嘢都唔把握機會拎高分
愈後愈慘烈

要好好珍惜真心嗰啲frd
對
Hi-bye嗰啲唔好太認真

咩U咩科咁撚誇張
正常情況一個sem 最多係chur個幾星期 project 同midterm嘅啫
其餘時間輕鬆到不得了

幾時都係自學最快架啦
上堂係出席，問教授問題，fulfil requirements 畢業

Senior 主任級就係
同期專科嘅8-10萬都好閒

同樣我自己係ive出身，雖然唔係大學，但係個陣時係我自己身邊既同學仔又係利益行先，見到係學霸既就群埋一齊，見你係學渣，成績低就笑9你踩你幾腳。所以上到大學大專係會見到將來社會既縮影，依家已grad，諗返起真係好黑暗

唔知醜就多女埋身

遇過大部分大學同學都好真心/無私喎(尤其同系同屆果堆)
入U無耐有單影響到我差唔多無u讀嘅事, 一開始有幾個同學大家都唔係好熟, 但都主動同超熱心幫我
成個ulife無乜勾心鬥角嘅事發生 同啲同學傾計都好sincere, 唔係試探做戲果隻

同現實社會好似，縮影，慢慢你就會習慣

正常，唔只係女，係靚 ge 人特別著數

你下半世大把時間hea

咩人自然會圍埋去咩圈

物以類聚

用佢自拍搵都搵唔到似嘅
你自己想像戴眼鏡、靚啲同埋唔哨牙嘅哨牙珍

我都唔覺有咩勾心鬥角
反而因為ocamp識到一班由入u fd到而家既真心朋友
但就發覺大學真係好多有錢人
窮人無錢根本好多野都玩唔到

知道
I love my friends

Science major 第一個sem 要讀phy chem bio math 中英
唔理你dse 有冇take 都要讀over 過dse level
Math 冇讀m1m2都要一黎就大學數

係凡有西既都特別著數

正常。要你地讀返AL啲野。

一個sem 讀返個al

Your face your fate

自己真喺冇任何條件吸引到其他人同自己做朋友

自己個major得一半係自己想讀嘅野
大把唔知乜鳩嘅course迫你讀
冇一次考試係dse咁明曬啲內容 次次都係明1/10就沖入去9做

以為讀大學只係洗讀本科野

原來屋企有冇錢同智商真係有關係
好多聰明既人屋企都係有錢

屌你，呢句真係感受最深

入到大學唔等於搵到好工
利申：今年grad 仲做緊PT 未搵到工

好多人永遠好過你
無論學業 人際 愛情 外表

含大有咩唔好

細個都知 會唔會太遲

啲濕鳩學術活動同埋比賽 一定要有幾多去幾多

你係咪入唔到大學？聽人講

但父母唔面現實,只認為個個都成到龍
屌番你轉頭唔面對現實

唔好諗住讀完科嘢就會學得識
本身識先好揀嗰科嘢嚟讀

正正常常反而無朋友

好多professor都係好hea, 照讀一次power point就落堂

揀錯科真係慘過食屎，唔係話你肯讀就挨到四年

三個月讀人地三年既野，Midterm exam仲辛苦過DSE

一到exam period就好想quit u

未入都知，通常講多過做既人係最多，共勉之

一山還有n 山高

一科等如半科AL都試過。
而教授識唔識教書就真係睇運。

你讀咩科

入到大學好容易隨波逐流, 人做既野又會想跟住做, 唔跟大隊就會以為自己唔合群
最後自己點決定就真係要睇自己造化

尤其香港嘅大學 好無學術氣氛
無人想學嘢 只為拎個grade夠credit grad
以前中學會對大學有好多憧憬
到自己大學生先知生活有幾糜爛不堪

仲有 樣好重要
目證一個女仔因為樣衰 ocamp都未開始俾人當波咁扔嚟扔去

公屋仔入到大學都只係公屋仔

Science related
因為中學讀chem所以揀理科
但自己不嬲係art嗰面好啲

其實當初係有機會可以轉，但未讀過怕自己唔掂，結果冇轉到
依家每次諗起都好後悔

邊個話入咗U就好輕鬆可以盡情玩
最憎升咗上asso嘅中學同學成日話自己多嘢做 仲忙過啲大學生 屌佢地啲test最多咪同dse差唔多 啲present又係正正常常就有A 收皮啦

利益係gpa?

如何跣

First hon好易姐

爆四就真係勁，first hon好易姐

好多野，你睇學業重咪gpa lol

例如？

入到大學都係無女

表面好多人唔care成績前途
但個個都會想追gpa 追hon
搵intern 去exchange 住hall 屌女

所以唔洗理人咁多
自己想點 就做左先

只要你有能力，就算性格差到閪咁都大把朋友

你以為自己負出左1萬點努力好勁 殊不知有啲醒過你嘅人仲要負出1億點努力
不過勁人有勁人嘅煩惱嘅 通常唔太接受到出黎就咁打份工...

屋企決定一切
講咩都假

有父幹真好

大學好多港豬

唔好係又上莊唔係又上莊

其實上莊真係咁差？
利申：無上

可以識到好多人
可以出到pool

大學完全係比錢買沙紙
完全學唔到野
走撚曬堂返part time好過

其實讀ive仲學

入大學大把野做 實有野唔記得

讀engine 科 男女比例係最少5:1
只要你係女又係engine 走肥 就一定有仔跟住你 做你隻狗
唔識打扮 機會永遠係0

大學好多人仲講GPA或者DSE個分
講到搵錢呢啲話題都會有人唔鍾意
但當自己未畢業 一手一腳搵咗已經20萬
就覺得自己同同學活已經活係唔同世界
我追求係金錢同權力 同學追係學業

為咗高分 可以不擇手段咁氹老師開心
例如：上堂present時綁條狗帶係條頸度，俾人牽住走，話想體驗下做狗係咩感受 想氹老師笑，點知老師分咗心睇唔到 ，佢又做多次 好撚假 為做而做
又例如：老師評畫俾分時，係隔離請老師食朱古力同零食

要識分好人壞人
平時睇落正正常常，成日埋堆玩果啲，可能有咩好野唔會話你聽，可能問野明明知都唔話你聽
但係有啲毒毒地嘅就成日收到風實話你聽，你問啲咩佢識實答你

請問港大有咩唔好？

Lm

屋企真係有料/有錢
就唔會係香港讀大學
醫科等神科除外

個個都好自私，你用個心出黎對人，人地就只係顧自己 利申hku jj

身邊全部都係面具人

大學根本好易入到
既使拎三十幾分，都會覺得好多勁人

冇垃圾嘅大學，只有垃圾嘅學生

靚仔都唔一定係好，d女會諗住你一定有女/player所以保持距離

你錯啦 大部分無讀上去 嘆緊世界了

有D professor比啲reading好狂野。難明, 兼多。

呢個世界永遠係睇source做人
冇source讀多多書都冇用
唔識人過source比你直頭收得皮

hea考會點？

有錢人仔女唔會咁
咁係暴發多啲
有錢人都要面
都要仔女入外國名校
做fb/google intern
當你諗搵唔到工 追hon
人地諗緊點同同學創業

讀唔掂書既
做成年野先返去讀黎升職

垃圾如ive都係

英文唔好係會令原本識既野都答唔到

大學五件事係大學唔好做既五件事

仲有 十支莊九支係錯既

Papa

google先係我既professor

唔係要TA/Tutor做乜
Prof嘅工作只係講樣知識出黎，自己拎到幾多完全係靠自己

prof本職都係做研究姐
教書好多都當副業
不過以前有prof同我講過
與其on99去上堂
你自己自習學得更多

你本身係A0嘅話，入咗u都唔會變咗有拖拍

諗起都痛苦...

求人不如求己

入到u根本冇人會理你dse

沒有最假 只有更假 幾時先可以識到正常既朋友

學到野既course通常唔好grade

上莊之前，以為做實事唔洗講都會有人睇到有人明

但係原來呢，有啲人冇做過野但係喊幾次話好辛苦，其他人就會覺得佢真係做左好多野好辛苦架啦

你自己handle晒所有野，冇揾佢地幫拖嘅話，啲莊員真係會以為你冇出過力用過心做野

所以學識左有做野要大大聲講人知，冇做野都要大大聲同人講自己好撚辛苦好攰

一世莊員喎，難聽過粗口

自己完全唔知有咩做 亦冇相關技能
都照上莊

同我講d功課點做 話prof話唔洗上堂 又話考咩考咩之類
最後d野錯哂
有次同個所謂既朋友一齊上堂 計attendance 但係佢話個堂唔洗上又點又點咁 我明明記得prof無講過 所以個日我照返 我一坐底佢勁愕然問我點解係到

到底點做到？
好難合格架？好多人都肥左？

外國英文好嘅其實唔算太難讀 啲學費生活費我地比唔起咋嘛 機會又多

有d仆街到叫你讀大學就自修
唔好問佢野
最撚on9係有人贊同
話大學生應該要自己解決問題
心諗都on99
你冇人guide著呀
自己係個錯方向死磨難磨
Turn out 都係錯

佢都冇當你係朋友姐

所以學識左有做野要大大聲講人知

名言

原來如此，我明了

事實
讀大學係為咗拎資源去學嘢
唔係搵個教授手指指教你
上堂講得再多，都唔及你落手做lab學得多

依啲睇prof啫

打張字都要落自己名做credit啦
唔駛人教呀麻

屌上莊好玩喎... 冇可能 啲人話自己支莊好firm 到頭來全部都係假閪 仲要不斷忍 扮firm

寧願quit臭朵我都唔想扮假閪

份人本身就外向同多野講會比內向少野講有利

我係後者

讀engine真係冇得hea

三大/非三大，八大/非八大條鴻溝大到你唔信

睇人姐

呢個真, 我又唔覺入咗大學/出到社會做野識唔到真心朋友
出到黎識嘅朋友仲friend過中學識果啲..

呢個post入面唔少既留言我都身同感受...

如果讀理科 其實無source都無所謂 有source或者assignment可以攞高分 但唔明個concept 去到midterm final都係死
學習無捷徑 做得夠多練習就會高分
利申：一直無source 都有好gpa

覺得埋唔到堆某程度上係因為屋企管得嚴搞到好多野都無試過所以埋唔到堆
利申 自己屋企都係咁 雖然有上莊有做過組爸媽都係因為屋企管得嚴所以玩到既野唔夠人地多

啱呀 個個去玩嗰時我都去唔到 埋堆都難過人啦
利申: year1 日日都自己一個返學放學上堂食飯 之前仲妄想過入U會出pool 依家睇怕都要A0grad
希望year2有hall住會好啲